有冇90後買樓係靠自己?

成日睇d 90後買樓故事
基本上唔係父幹就母幹
究竟有冇90後買樓係靠自己 可唔可以分享下做邊行 點儲首期

唔靠父母幹 就要兩個肯一齊存 加借足 9成先上到車
當兩個每人搵 30~40k, 每人存 15k, 一個月 30k, 一年就 36萬，
bonus 花紅去完旅行就存晒去，存完就一年40萬左右

大約 3~4年存到 150萬左右
~800萬樓用林鄭plan 都可以輕鬆上車，之後都要月供兩萬幾

一生為奴

要好有毅力
做到既話好勁

唔靠父母
基本上只能2人一齊儲
除一畢業就做醫生AO ibank 頂尖律師

即係人工一路加都好，keep住自己個生活水平
唔好洗多咗
其實都可以嘅

如果兩個月入30~40k 加埋有around 70k 左右 之後重會升職加人工，咁都供得輕鬆既。。。

決定唔移民既話又有能力
始終買好啲
好過拎啲錢賭股票

係
重點係2個人一齊儲一齊供

咪問啦，呢度個個都話自己住私樓，屌鳩公屋仔架嘛
你問係咪靠自己，都唔知點答你好，好冇面架嘛

認真識唔少...好幾個都係護士...有d 入銀行做好多花紅...父母幹就一定有...都有d 抽居屋上到...

其實抽到居屋上都係十幾廿幾個，正正常常儲錢三十歲鬆d 一定上到啦

家庭壓力都要細囉，屋企人有咩長期病患，或者一早仙去自己要獨立，一定起步比人慢。

不過講到尾，人比人比死人，你90後白手興家好叻叻，人地有父母幹出位幾層樓揸手啦。識個公屋租置富戶，身定8位數字，表面係一個日日落街買送煮飯既師奶。

根本上有心同你一齊 都肯一齊儲 一齊供
2個人好有目標
同埋人越大 越想定落黎 唔會再炒股炒乜 買磚最實際

人愈大愈想穩定
但後生真係要搏下
我地份首期都係炒股炒返黎
靠份牛工真係死得

90年，岩岩今年買。平時無咩大洗費，首期都係儲返黎。

呢d思想真係害死唔少人
股一定升得快過樓好多

可以搵過個
連少少都唔肯付出 點會過到人世
家庭背景好複雜就另計

我同我老公90後 真係完全無靠父幹
因為大家屋企都窮
老公早我幾年做野 份人好慳
我就做左4年
今年年頭買左樓
我地用曬身家 比例係佢8我2
我地係俾一成首期 5xx既樓
每一個月供2萬 一人一萬

雖然我地唔係買咩豪華樓
但我地真係憑自己努力打工儲返黎
以自己為榮

有無落埋佢名先

我同男朋友都係做醫療 唔係醫生
做左5年野 大家都各儲到100萬
冇父母幹 岩岩上左車9按7球幾樓

勝在我同男朋友共同目標就係有個安樂蝸
平時出街都冇咩洗費 冇話特登去慳錢捱面包
睇戲多數去寶石 大日子就食下放題 禮物全部diy
當中大家都有比錢讀過master同旅行一年三至四次
我每個月最大支出就係比8000家用
平時牛記笠記 所以手袋靚衫化妝保養品從來都冇買過
男朋友就唔洗比家用 最大支出就係停車場同保險費

重點係 返工帶飯真係慳好多錢

要求多多先令買樓變得咁難

可以靠自己
不過購買老竇老母買更大

90後買樓 一係靠賭一係靠炒

月儲5萬

絲打咁好女仔係香港應該係少數

5k 都唔肯分擔

換過條女 算啦

做計唔計

真係好撚勵志

條女飛得啦 睇你都係想定落黎 好明顯條女同你唔夾

即飛

97聽到而家
爆得未

買左2次tsla末日call就full pay左

我決定靠自己投個靚胎

我都覺唔夾
正常愛你廿到尾既女仔聽到男方主動講買樓應該會開心
而唔係講2句就想轉topic

有幾冇面我哋不知幾自豪有屋企人幫手

係咪佢怕供得辛苦 本身搵得唔多

又真係無 利申 垃圾
想聽下成功故事

朋友係 做社工嘅

一世供樓無得走, 你估林鄭plan流架?

都一次聽有父幹=冇面
講真啲人聽到都羨慕死
咁公屋仔點算

我

有無考慮佢係唔想同你供

咁岩住向租置計劃嘅公屋
60萬到 已經400幾呎

樓有槓桿wo

過去十年 買樓閒閒地賺一百萬

十個有八個賺錢

之後有無升咁多就唔知

股市 十個可能得三個賺到錢

捱到首期先講捱完首期大半世人就供樓

係 但係防守性強到仆街 同唔洗睇

佢係咪想你畀個名份佢先咋？

年中唔知幾多老散炒股輸死

炒股有幾多個可以贏大錢
大部分都係輸到仆街跳樓

睇呢d 貼地奮斗好過其他post尻唱gogogo/淡淡

你呢個思想害死人就真
睇下aapl/牛熊啲苦主區就知

on9仔先會覺得一層樓真係要供足30年先賣
所以注定你係窮人

我有fd同條女都揾3皮
做咗五年嘢
啱啱買咗500萬樓

而我同條女 兩皮兩皮 儲咗100萬
諗緊上唔上車
壓力測試先啱啱過到

唔係樓換樓架咩

每個月20k 儲15k
一年兩個人儲360k
第二年加多3k人工, 就396k
第三年齊頭25k人工, 就420k
三年1176k, 之後儲多3年, 借50%
完

現在的年青人，不努力工作
整天就會抱怨社會不公平
我有個朋友，跟你說，現在算是個白領
是個office boy
人工有多少？月薪8000
不如我們看看他是怎樣用一年時間買輛超級豪華跑車？
他上班坐巴士
之後他開始不去光顧 大X樂 等快餐店
學著自己做飯
不喝酒
不抽煙
不賭博
不唱K
省吃儉用，不買貴價衣服
皇天不負有心人
他終於用辛苦儲下來的7萬
再加上
他爸給他的645萬
終於
他可以擁有一輛林寶堅尼
這故事太他媽的勵志啊
加油！各位！你們也可以買到林寶堅尼的呀！

利奧坊·曉岸係咪最易入門既樓

就算唔係樓換樓,之後用舊錢去移民都得啦

一定有㗎
dna好天才咪有囉
都幾廢問題

直頭少撚到閪
依家啲女句句都話旅行
要人有車有樓，又要男方食飯比錢又話人唔儲
一齊奮鬥唔撚得既

睇得出你真係低能
個個買家都一定會換樓？
再講換唔換樓同放盤有咩衝突

有你又會話冇代表性、個別例子，有咩好討論。

exac7tly
出街全部洗費男方比
錢又唔一齊儲

to 兒登仔
唔好成撚日講樓奴樓奴 咁傻仔
以將軍澳樓為例 上年唔少600萬樓 今年已經升到700萬

有 同老婆自己儲
26 歲買 5x0 萬

啲無知公屋連登仔真係好得意
個個靜係識諗到人供樓供30年
唔比人full pay父幹幫佢供
有樓=慘
供樓一定供30年 唔走得 冇自由
諗嘢成個小學生咁
咁得公屋叫咩？過街老鼠？

大家對香港真係好有信心

月入10k
炒波鞋年賺200k
唔養車 買下潮野 幾年買隻撈 都仲上到樓既

睇下邊度識
身邊好多人，如果條女拍拖時讀緊書
幾乎全部都咁純、又肯捱
當然個男人要俾心機維繫感情
如果條女已經做咗一、兩年野
已經現實好多
寧願搵個已經有首期、父幹既男人

其實兩人夾埋搵60-80K，月供2xK，唔算好辛苦喇。大把人兩公婆可能夾埋都搵唔到40-60K

講緊真係好想要層樓嘅話（而本身冇人幫、又唔算搵超多），係要喺其他地方做啲取捨㗎喇

好大犧牲

1. 儲錢
搵2萬要儲1萬

2. 搵到個同你搵2儲1既女友
你知香港女 幾難搵到，隨時搵個富二代帽你

不能同意更多
大學Miss左真係好難再搵性格好
好野已經比人mark哂
我慶幸自己極好彩 有好好既女友

如果老豆老母生性唔使家用算唔算父母幹？
如果要一路俾大舊家用一路買到樓就真係超難

點會係奴 好多人都提早供完 屋企層自住最後一期月供6k當時我爸人工35k左右 如果當年唔買樓租樓一定貴一倍有多
我依家月供14k人工開頭30k 依家40k都仲係供14k 呢排啲息仲低咗 我份人工又年年加人工 點會奴？

5000蚊都比唔出
飛撚左佢啦

結婚仲要寫到明離婚唔分身家
on99

等比人飛啦你
時間問題
當佢搵到隻馬
就唔會要你呢隻牛

連登仔：我冇樓又冇錢 ，典型廢柴公屋仔，見到人地有樓就踩咗先
佢地除咗笑人樓奴 搵唔到野駁，唯有屈住先

真呀，2萬基本收入
$6000家用
月儲$10000 已經得返$4000

但fee waive家用
搵2萬月儲1萬
搵到個相同情況既女友

5年後可以買利奧坊曉岸了

好問題
唔使比家用,父母亦1蚊都唔資助首期
我覺得唔算父母幹

買左樓 唔好意思，不過買左樓都可以係樓奴

睇到你講"睇戲多數去寶石"真係O左
我由細到大住紅磡都係入過去一次睇戲 覺得入面好恐怖

要比差餉
所以都係樓奴

其實供樓要供成世依個觀念好死板 好多人選擇供成世係因為低息環境 舊錢多投資出路

現實係當你工作年資增加人工加左 你鍾意供多啲分分鐘20年就供完 好睇個人選擇

兒登仔眼中全部上到樓都係父幹

買左樓而家好後悔

有
識幾個女仔fd都係你個名個年紀
靠自己揾到個有樓嘅老公
結完婚就氹佢老公層樓加名甚至轉名
有個就係咁樣買到間康樂園獨立屋返嚟
勁叻女

91 26歲買左樓 零父幹全靠自己

其實寶石個價錢 好多連鎖都做到50蚊甚至30-40蚊既
睇時段啦
寶石冷氣差 又唔好坐

03年係咩黎？

其實你女朋友係咪覺得壓力大唔敢供
有啲孝順女每個月仲要上繳份糧比阿媽

我就算有能力都係多謝屋企先

都係要供

唔買即係租，咁租一生咪又係奴

跌得好勁？一沉不起？
係咪97入既而家會蝕到仆街先
賺唔知幾多倍就有

大陸雞

一年草到廿萬,

Here不過買唔起貴樓 淨係買得起三十幾年樓下果啲 不過上左車先算

要不是老豆老母生得佢靚
雖然都係自己努力 成功需被幹 唔靚幹都無得幹

香港大把好女仔
係啲男人死都要揀啲港女
你問下自己係咪先

自己比較下納指 同 中原指數啦

原來女朋友都小康之家
咁你點解仲唔分手

我覺得要我老嗰時仲要每幾年搬次屋或者連自己屋企點裝修都無得自己決定就真係奴隸

其實樓換樓個concept 係岩2003-2020
2020仲有冇呢枝歌仔唱都唔知

重點係讀完U, 2個人搵唔錯人工, 仲要唔散, 個機率10pair都無1pair

唔好叫我點點點
你問你自己
睇人玩股票定自己玩股票
輸多定贏多呀
用個腦諗下都知啦
散戶都係輸多過贏
十個九個輸身家跳樓欠債
上連登都見唔少
仲叫我點點點
你自己心入面都有答案啦

唔好發夢啦

點解要等兩個月後呢
唔係有問題即刻傾先好？

Exactly
財經版堆牛熊期指期權美股賭仔
十賭九輸啦
我買樓當10年輸3成
扣左當交租
頂盡咪輸10-15%

我
23歲
月薪100K
做大麻副產品(全球咁做)

樓換黎做乜
假設自己買新樓 大面積
唔知有乜好換
換一次成本好高 （已經唔計裝修個啲

一上車就800萬
厲害

但現實係唔問返你拎已經好好

好難講嫁 .... 大把人中年失業搵返工都差唔多人工腰斬

廢人先搵到咁多藉口

好女仔連登仔睇唔到

我覺得比少少1,2k象徵式ok既
但要比5K以上就真係好大壓力,嚴重影響儲錢速度

我覺得唔算
不過喺呢啲post度，講左出來就會畀人話你其實都係某程度上嘅父母幹、冇參考價值、「個個都做到咩」

中年失業的確係最大隱憂
公務員天下無敵就係咁解
黎緊國泰實炒一堆50K以上既中層,諗起都慘,唉

你地番房屋台圍爐罷啦
"十個九個輸身家跳樓欠債"
原來90%買股票既人 都輸到跳樓

Visa 出就賣

吓你鬧牛津劍橋嘅教授
大把論文
大把數據有得你睇喎

好老套嘅老屎忽言論呀屌
唔該得閒睇下實證論文

番房屋台啦 PTU
大把人玩正股

靜係琴晚美股開市傻散應該嚇到止蝕
都唔少人輸10%以上
買股票波幅大
唔係話冇得贏
贏一次輸十次咁囉
個個都贏 莊家大戶點食肉

survivorship bias

燒炭跳樓果D死晒

所以你而家睇到好似個個都捱到果段時間咁

我老豆收我萬七得間房仔
然後佢租俾人成間屋又係萬七
對外人都好過對我
唔好講咩仙遊層樓歸我嗰啲
一早寫咗佢個孻仔個名長命契

生日過後攤牌 呢個生日應該好難忘
我都係個句：長痛不如短痛

但事實係一般有父幹既家庭
都係仔女交足家用
我身邊有父幹既fd
交人工既一半
搵萬二交6000
買樓，父母俾5成首期
仲講到明係因為個仔孝順
所以俾得順氣

人工20k 點樣儲15k
重未計你要比家用 食飯搭車 還grant loan

買買簽完約，完全靠自己
同女朋友分擔，冇乜壓力

萬七痴撚線
仲要唔寫你個名
咁撚離譜
你大仔?

係外國真係唔難
歐美國家

唔洗俾家用咩

你比萬七都仲同屋企人住?
自己出面租500呎私樓都仲得

永遠被人忘記嘅middle child

財經台幾多巴打叫救命
我日日都有睇
呢期美股納指跌返落1萬7百點
唔好同我講個個買中sqqq賺到發
美股港股我都玩過 最後都係輸多過贏
唔係話個個輸到跳樓 只係比喻姐
輸十萬會叫跳樓 一晚輸一萬個啲都會嗌跳樓
我只係講事實 唔啱聽咪繼續炒你既股 反正你輸定贏對我冇影響 我亦都冇興趣知 good luck

唔洗俾家用果手d已經唔算靠自己

租樓一樣儲唔到錢
一提又話我益外人都唔俾家用

因為05-2020 樓升得勁
300萬買，8成按，出640000首期

4-5年後層樓升到500萬，自己先差銀行200萬
咁賣左去，係手都有280幾萬首期

再買貴d既樓再玩過

但2020年後仲有冇呢枝歌仔唱就冇難估
肺炎+移民潮+西方圍堵

未出 依家二手樓都跌緊

20後 玩股票賺咗幾球 準備買

29歲搵45K一個月
揸住6X萬買沙田區 5XX萬樓
30年供20k
朋友經驗

有對80後藍屍夫婦靠老豆老母畀首期上樓兼月供，仲串柒柒話自己終於上倒車，之後屌後生仔攪攪震攪到佢層樓跌價。

如果結婚要簽婚前協議書

的確2020後樓價應該唔會再好似之前十五年咁年年爆上
我個人睇係會CCL 170-185高位橫行
如果立定決心唔移民長居香港
有能力買而又有自住需要
我覺得買始終係好
第二層投資樓就完全另一回事

前幾個月d post 日日數錢 你唔講
都係個句 番房屋台啦

公營機構+公務員，兩個升職前加埋都有6萬一個月，各自比1萬家用，扣完使費，儲2萬一個月（未計花紅=全儲）； 升職後加埋11萬一個月，使費無乜變，每月合共儲到6萬幾。

上兩個月日日數錢個啲 今個月都嘔返曬出黎
個個散戶咁叻全部高位放低位入？

無計

公務員仲要中級以上就真係買乜都得
人工又高又極穩定MPF又多又有房屋津貼
現代朝廷命官
葡萄死人

吓，屌咩
咪比啲中國倫理綁死你自己
家人唔係大哂，你自己為自己著想最緊要

反正佢都無諗住留野比你
你比萬七蚊家人唔會拎得番 同租出去一樣拎唔番
但個享受差咁遠
搵人夾租仲開心，地方大左，仲多左錢

不過巴打都似本身月入夠多

呢度唔係房屋台咩？
我有無睇錯

幣少？

追緊post 都專登出返去望一望。

窮人踏實脫貧路線。

以前大學生出黎搵15k，有一百萬頭嘅樓，供十幾年，依定出黎都係15k，上車盤去到400幻，供三十年，仲唔係一生為奴？再係咁升，要唔要供50年

講講下話搬出去都要俾一萬

你估個個人買股票 都好似你咁廢
唔識止賺止蝕

巴打好有毅力
你in咩post

係咪出面搵緊sp

認同，好多好女仔！

近呢兩年咁既環境重想買樓唔係移民

我係廢 但大部分散戶都係輸多過贏
如果個個都贏 咁香港冇人返工住納米樓訓公屋
個個都係富豪冇窮人
係啦，如果你贏咁多錢仲得閒同我呢啲垃圾散戶嘈
咁睇黎你都唔係好勁姐

據悉有人30 先入到EO
Professional grade 就睇interviewer 順唔順眼

正確心態
有你地先造就到香港經濟

月入15k 返多份兼職10k
加埋25k
每月儲19k
一年儲23萬
29歲有100萬左右
做六成按

買250萬村屋 都有300呎
月供約7000蚊

唔洗比家用真好

梗係要靠自己努力啦
你估靚就得
呢啲少數成功例子姐
大把靚女fd都係都要靠雙方是但一邊屋企先買到
慘到嫁公屋嘅都見過

咪係 啲人好羨慕我唔洗供樓喎
點解無面 我好自豪添

當你提款機
係我就直接斷聯絡

不過你依D Case都好睇父母點養大你
如果本身都富足既 細個又旅行又學好多既話 就算啦

搵15k就算啦 同埋依家上得車嘅按揭期多數都30年 我每月都係供10幾k 依家個職位人工升一級max都75k 仲未計投資股票賺嗰啲 就算真係要供到50幾歲都係每個月10幾k 仲有我老公份糧
同埋唔買樓就唔洗交租啊定要住公屋？

用首期d錢過去做生意好過啦，為咗d仔女點都要移民。唔打算生仔就租樓，留返d錢去享受好過啦。

巴打鋼鐵意志
兼職仲要月入7成收入
好撚佩服
真心勁

唔使俾家用已經嬴左好多

真係唔難， 我做建築行業 每月都儲三萬 一年都穩儲三十萬，。反而想知佢地做醫療 係咩種 月入可以咁高 我諗佢地月入都三四萬

旅行，如果大嶼山大佛算係咪有

藍色棍絲

罷明條女當你水魚啦 ，除非層樓你俾晒 落埋佢名 佢就濟喇， 睇個款 條女似會俾帽師兄 Good luck

護士又得
OT/PT都得啦 FG3皮 個個月做吓freelance又多幾千
頭幾年慳啲洗 一個月儲18-19k加小小投資 好快100萬

返兩份工自然無時間洗錢

你係假設左 一入職場就搵30-40k 兩個人一拍拖就要傾好儲錢買樓 中途唔會分手先做到你講既時間
咁單身要多一倍時間 分手又唔知點計

唔洗靠父母未算啦，要俾家用屋企人都仲買到樓既就係真係勁。

利申：唔洗俾家用同老婆一齊儲先買得起，但已賣樓準備走人

地產狗又出黎水人買樓
羨慕？一世比人笑裙腳仔咋

巴打，不要愚孝
好多野都係骨牌效應
你幾年唔比17K...都幾十萬
可能你第時搵條女就係爭依筆上唔到車

95，未買，但已儲100萬首期，fg起薪30幾k，玩美股身家增值左幾十%，等緊樓巿大跌，準備入巿，希望今年會出現

係呀呢度個個都係地產狗呀
做富二代叫慘 咁窮二代實好威啦

冇事既，成世比人笑裙腳仔富不過三代囉
唔係靠自己實力仲自我感覺良好，碌柒啦

返5年全職先有100萬
要睇下另一半幫唔幫手

90後，成副身家 100萬鬆d，本新住緊公屋都想搬出去自己住，但得唔夠三萬人工，平時一年都有去3-4次旅行，唔想因為上車放棄左生活質素。所以可能人工高d先再諗

唔係靠自己實力仲自我感覺良好，以為自己好有料？碌柒啦，睇你唔撚起

贏錢唔講出黎咋
其實得啲on9 散戶先會叫春
特別係玩牛熊個班投機撚

正正常常買股票，其實同買樓投資冇咩分別

我行出街應該會比雷劈

上到上流社會畀人指住個頭笑，靠老豆老母乜撚都唔識，成世攬住個老母啦敗家仔

你不如問下呢度幾多人想做窮二代

你呢個思維好肉酸，十足十啲窮撚唔抵得人地屋企有經濟支援 不過窮唔緊要，但唔好咁on9 ok?

衫都唔買件，後生細女咪好似師奶

典型仇富撚
刷錯首抽就怨氣大到

咁你一定發咗 而家一定好有錢啦

有錢過你啦on9仔，冇屋企經濟支援唔可以發達架？你呢啲廢物窮得只剩下錢，個腦用黎裝屎。

btw扮咩富二代呀你，你咪又係柒碌一條

其實將炒股同「炒」樓直接比較，來得出股同樓作為投資工具優劣嘅結論，本身就好錯

你口中嗰班炒股嘅人一個月有幾多transactions？仲要分分鐘玩埋derivatives同margin。「炒」樓嘅人（應該係自住換樓居多）幾耐先有一次transactions？

報紙日日報人炒樓賺錢，都持貨少則3年(thanks to 辣招)，大則十幾年。你如果要比較股票，係咪應該比較十年前買落盈富、S&P500嗰班人呢？

串到應一應

佢話佢唔買姐
唔代表屋企人唔會睇唔眼而送俾佢
身邊有個女仔fd好撚慳
慳到老母買埋衫褲俾佢
驚佢唔執好啲
會被男朋友飛
正常老母錫個女，未必俾現金
送下衫褲鞋襪、手袋首飾都得㗎

唔洗比家用算唔算父幹
搵三萬令儲7～8成收入，女朋友都一樣儲咁多。
爆儲左年令，林鄭plan 前9按400萬納米樓，依家升左大概1球（希望下年仲有啦）
慳洗慳用既生活都冇咩點改變，唔諗換樓，諗移民了。

咁你咪仇窮撚？真正濕鳩社會垃圾，以為自己揾好多錢，游出公海睇下啦小朋友

你理解能力都好低下 仲要EQ低，小小野起鋼
我由頭到尾冇講過自己係富二代，如果你覺得有，咁係你眼殘一係就你腦殘囉
我只係講出大部分人心聲 有得揀邊個想起窮撚家庭出世呀 有人鍾意捱苦多過享受生活？

邊區細樓，咁堅，咁短時期升到百萬

係想同你講唔到咁武斷
自己輸就當所有人都輸

將股票當係發達既工具，心態上都錯撚晒啦

講到起鋼呢度邊個夠你黎呀？又開po笑鳩人住公屋，你都識講有得揀邊個想捱苦？啲人住邊一出世就有得揀？挑你老味啦！冇料扮買條，垃圾！

我由頭到尾都冇踩任何一邊
係得你呢隻癲狗係咁吠 數人靠父幹係點點點
你屌人之前睇下自己點先啦 成個小丑咁 講嘢九唔搭八 毅進畢業咁

學歷一定高過你啦，你個腦用黎裝屎

除非冇住屋需要，如果唔係根本唔係賭博

睇你把口就知你係毅進仔啦
要搵人夾份抽居屋咁折墮
係度屌人咁撚巴炮
我以為你好有料添
抽居屋喎
真係笑咗

哦 笑囉
我又唔會笑人樓奴既 因為我只係小康 都無資格取笑人地既努力 同時都佩服唔洗父母幫手既90後

有父幹都係一種實力黎 我依家唔洗供樓舒舒服服點解唔可以自我感覺良好？
我一個普通小康都咁大反應，香港咁多離地收租人士應該會激死你

九龍新樓，有會所有泳池唔係單支。
依家都係中原/美聯果d 網上FF價姐，下年過SSD 先見真章。

95 做左幾年野買左層樓

咁又係我男朋友未識我之前都完全唔買衫唔打扮，係佢家姐買衫俾佢

你咪毅進仔囉，抽居屋有咩問題？夠膽就走去現場笑啦，唔好係網上得把口

你講嘢真係冇point除咗識屌人柒同腦裝屎有冇啲新意呀
屌黎屌去都係個隻字
睇得出你中文都唔合格你學歷有幾高呀？比我呢啲井底之蛙見識下囉 唔好答我驚自爆唔答 btw影埋自己連登id+畢業證明

一睇就知未買過樓
3～4年後800萬樓升到1000萬/1200萬

絲打冷靜d
唔係唔買 只係買cheap雞uniqlo GU姐
放心我應該仲未變師奶

回上面巴打
係呀 醫療職系正正常常fg入HA 呢家起薪都超過30k

唔明我做咩無啦啦比人屌 唔抵得人有父幹
咪怪你屋企人無 「前人種樹」囉
我父母都係以前樓價平買姐
又唔係大富大貴

其實買股票
唔代表係炒股

好多人以為買股票就係炒票玩期權牛熊
好多人買完唔理，長放最少5-6年
呢班人做法蠢，賺得唔係最多，但未致於蝕
買5號仔例外，冇人估到5號仔會咁

條垃圾靜左

咁又唔關事
不過騎牛搵馬機會好大
又或者係未到想結婚嘅年紀

你識用欣賞嘅心態而唔係睇唔起人嘅心態，係好好嘅事，所以比人笑嘅唔會係你

點解唔上？

由得佢出醜 我當笑話睇
我靜係知佢中文閱讀理解同說話一定唔合格
講野冇point 仲要冇邏輯
笑到我

冇人屌你，係屌啲人有前人種樹覺得自己好撚威好撚叻，睇唔起人啫

個個噤高人工

你咪又係講黎講去話人毅進仔，你一世人只識歧視人，覺得自己好叻，正宗踩低人抬高自己咪你呢啲囉！

再者毅進仔又有咩問題？好多救護員，消防員都係毅進出身，下次見到佢地指住佢地笑囉

睇曬全個post我只係見到得你踩人，明顯係你自己有偏見，踩人廢，想知你有幾勁？

香港地係專科先比上網
平時10-15K果班人唔可以有ACC

我91 出黎做左7年野 正式儲錢算3年前， 衰手痕買左2隻撈 唔係而家都有1球現金， 黎緊又要減份煙入政府

絲打做醫護搵辛苦錢黎， 最緊要洗得其所， 希望絲打早日樓換樓

換另一個名又扮有人撐？好心啦

巴打 我勸你睇開啲
我識好多圍村仔都係好多另外有得收租 好撚有錢
香港地大把人都好離地架 的士牌幾個另外又有樓收租 再唔係就大陸收地 賠樓再賣番出去(個度起碼成千萬)
對比佢地我都只係垃圾一名

其實我係女

咪一樣 口袋少個錢
蝕底係自己

不過女就...搵條仔有車有樓輕鬆啦

呢啲野你同樓上講啦，唔好睇到自己咁高，成日踩低人抬高自己

係輕鬆上樓
但上完仲要辛苦供樓
前提仲要係結婚唔擺酒唔大搞，基本上0娛樂
同埋經濟環境穩定....

唔洗俾家用
可能呢啲叫父幹掛
但5k 好多時都洗唔曬

首先你要有份工
之後要有個好女仔
個好女仔唔大洗 仲要肯儲錢 想同你結婚
你父母唔洗你點養

最後 大家都身體健康

咁先禮成

其實我係度咁多留言由頭到尾冇笑人窮 亦冇話自己有父幹
你一黎又屌人有父幹點仆街法 我覺得你呢種思維好笑姐 成段嘢得個屈字 而家你知自己理解有問題唔認錯仲要繼續屌 我真係睇唔出你學歷高得去邊 我又冇歧視人學歷低既 不過既然你串柒柒 又話你學歷高過我 咁我話想見識你點威法姐 你咪比大家見識下囉 不過叫你po又唔敢

講真，又冇父幹、月入得10至15k就醒水啦
入來房屋台把撚咩
呢啲先係離地撚

過多幾年，自己都有25至30k再諗買樓
會唔會貼地啲？
10k一條友都夠排公屋啦

呢段嘢你留返比自己睇啦
係你自己一黎柒撚咗，屈得就屈，咩人先會覺得個個睇唔起自己 我唔講啦
屈完又死頂唔認 理解能力差又冇禮貌

你鍾意咪po黎睇下囉，唔好同我黎呢套啦，自己出過咩post，講過啲咩咪認囉，成年人黎架啦

講咁耐，你po得未，你實係MIT master grad啦想見識，點呀 po唔po

識鳩你老母咩，使撚同你講禮貌？屌你老母九唔撚搭八

你自己柒先又肯認未呀
你有被害妄想症？覺得周圍啲人睇唔起自己

po你老母咩，痴鳩線，睇醫生啦傻佬

30年起碼爆幾次
但30年後一定貴過30年前

東京90年代啲蟹貨都返咗家鄉啦

你又知既？食藥先！
一齊一齊

係威係勢得個樣
而家比機會你出風頭啦，既然你咁想
你而家又縮返入老母塊西度
咩意思呀男人老狗係度怯？

一個勵志post 變罵戰

永不踏足
再見

你話自己私樓仔，快啲貼屋契啦！威威

識一個女仔，大學畢業就搬出黎自己租樓住，比家用交租之餘仲儲到錢，挨左幾年，無出過去玩，平時都係挨麵包，然後靠自己上左車，屋企人都係住公屋，一蚊都無幫過佢

雖然佢一個月揾3-4萬，但係我都覺得好勁，比我一定挨唔到咁耐

行行都有自己既辛酸
祝巴打都早日成功

一單還一單
學我個套證明你真係唔識屌人 又衝出黎柒
屌人都要執口水味 on99

咁好既女仔
實有高質男朋友

天黑都未等到你po

好似係你屈人毅進仔先喎？你閱讀理解0分？

香港會點
成日唯恐天下不亂
唔通中國會一下收曬你所有屋所有資產？
大陸都未發生啦
最多到時維修果陣硬食貴價中資標
當交保護費囉

條女名佢走佬點算

你地繼續比心機買 多謝你地接多貨

讀ive fg都50k啦

大家都係奴隸

3年唔對路就賣得啦 分分鐘只係蝕左仲平過交租

實有，但完全無父母幹應該無一半
見呢個年齡層好多上到車兩公婆都各搵30-40k（非專業其實唔易）同埋壓測好難一個人名過到

睇你點定義靠父母幹
我見好多一來家用比唔多，二來好多case屋企人知佢地買樓幫手添多d首期唔洗咁大負擔

裝修呀傢俬印花稅律師費AA費個到其時都唔少錢

資本時代跟本係抖邊個家底厚

我都係, 上左車有個地方住, 蝕當交租, 賺就換樓.

調返轉諗 有呢班人係好事

無知一問
傳統神科係咪law/mid

係我真係多謝佢地

咁快做高層

如果下下嫌應該永遠上唔到車了
遲下有能力先再搬靚啲

好明顯係醫生
law就收皮啦,同醫科並稱悔辱左醫科

同你同行
所以先叫你努力啲唔洗灰

我今年24歲 自己一個女仔 無靠仼何人 連擔保人都無
自己一個人買左上車盤
我每一個月找清卡數 迫自己儲最小$20000
一定要找清卡數 唔好影響TU
做定期存款 賺下小小利息
有一樣我欣賞自己就係未有買樓念頭前 都有儲錢習慣
所以有買樓念頭之後 相比之下 唔洗捱麵包 揸緊春袋 儲左一年就成功上車 輕鬆小小

點睇

咩樓仲有24萬首期

係，我係覆緊#163 #175講到買股一定仆硬街

根本佢係用緊最高risk、當股市係賭場咁玩嗰班炒股撚，來同正正常常買樓投資嘅人來比，本身就唔合適。大佬，你柒唔可以怪股票呢個工具，佢冇錯，係有啲人亂玩，投機成份太重，仲要take埋啲自己冇能力或者冇打算承受嘅風險

應該用你所講「買完唔理，長放最少5-6年」（正常買股投資），來同正常買樓投資來比，先係合適比較

你係咪想要成就感啫
冇人串你 自己係到ff

兩個同樣有樓
啲女會再睇老公陪唔陪到自己
公屋巴打搵好多，但似好忙
大部分女現實得來又好感性
一定揀個做hea工、又可以成日放假去旅行既老公

有買樓念頭之前都一直有儲錢呀 你睇清楚

你見大陸啲人買左樓都無事無幹啦
細價樓只會升
就快成千萬先搵到上車盤

唔買租成世

ok你地繼續

你好叻 24歲就買左

我都係一年儲35萬買樓 儲左4年買
依家26歲

支持留港發展，繼續撐起樓市

「你睇下香港
而家又行多一步
黑警話改記者定義就改
好快唔係政府指定記者嘅話都係非法」

原來同路人黎

1504

中咗六合彩二獎
做咗首期再加裝修嘅錢
之後家陣努力工作輕鬆供

都唔容易
買之前又要勇氣 簽完臨約又怕銀行唔批會
成功收樓之後每個月都好怕自己無左份工 會怕供唔起 會怕有個上車夢三年後換樓變破產夢 我一個女仔撐起所有所有 我keep住銀行要有夠供一年樓嘅錢 等自己失業都安心啲

普通90後，打份牛工，中位數咁上下。
20歲開始投資，價投加定投。有起有跌冇理過
暫時full pay左2個單位

想當年一年儲10-15萬，28歲成功上車

91岩岩上左四小

係
條友玩牛熊期權

正常係輸到仆街

兩公婆係護士/老師/EO的話
其實唔難

已經未計醫生律師個d

好少女仔會咁儲錢
你買左邊度

手袋靚衫化妝保養品從來都冇買過

如果為左買樓要今樣我覺得好苦悶
當然唔係個個女生都中意買袋買衫買化妝品
但化妝品從來無買過 ⋯⋯
我會覺得大人左 都要化下妝 見下人

不過我明家用真係好大支出
絲打對自己好啲 有時化下妝
都係一件好事

利申 無諗住買樓 因為覺得香港樓價唔係人買

我買太子單幢式大廈 雖然管理費貴 不過有𨋢 有保安 第時如果放租 旺區多人租 租金算唔錯 （我依家九成按揭 自己供緊）樓齡唔大 有裝修唔洗大爆

女人投資落自己度泊過好碼頭會好啲

上左車係好啲
將來換樓都易啲
但你果啲係納米樓studio flat?
果啲樓價好危下

非黃絲唔驚
我相信香港會穩定繁榮
樓市創新高

絲打好勁

我同男朋友都係90後，佢比我更早出黎做野，大家不嬲有儲蓄，由我21歲出黎做野都已經識得分配洗費/家用/儲蓄，我比男朋友儲得多，始終佢無咁精打細算，其實一直無話儲黎做乜，直到上年開始諗買樓時2個人加埋都夠比首期又咁岩抽到新樓就去馬了，大家都因為買左層樓後目標明確左識得計劃番未來每一步，仲嘗試緊買股票賺下管理費同買傢俬，由於銀行減息而家愈供愈便，而家負擔到之餘都仲keep到生活質素，準備2年後結婚了。勉勵各位有明確目標，又加少少投資（投資會令步標加快達到）加上而家9成按揭，好快就會買到了。

90後... 儲首期我諗都係近年先儲到 樓價最貴果幾年...
單身就算啦.. 梗係痴屋企先
如果兩公婆 要供都唔算難 都係講緊萬幾2萬蚊一個月
但前題係 唔洗供養兩邊父母

好碼頭一般都現實咗
既然自己搵到幾皮
點解又唔搵返同自己咁上下既女人
加埋可能有十幾萬月入
仲有能力去移民

如果個女仔本身冇學識、家底
其實真心好難泊好碼頭
今時唔同往日啦

生活雜費會比你想像中多

太子而啲方便嘅地方唔使驚咁多
最緊要份工穩陣有儲錢

哦..嚇死我我都係買d cheap野，不過幾年唔買衫真係頂唔順，唔打扮下，個人好無自信

家用大細份真係買樓關鍵
諗起以前ex揾兩皮幾，但家用俾萬5個媽，得佢媽洗
佢個個星期賭馬，月月清，行左6,7年，佢一萬都儲唔到，，完全見唔到將來，我唔想將來住佢屋企，我於是分左手，
之後識左而家個老公，兩個人共同儲錢幾年終於買左樓
真係勸大家一句，伴侶有個屋企人賭錢真係唔好要，冇得救

230呎 一房一廳
危？

睇邊種
另一半屋企人爛賭又真係唔洗恨
但而家好多父母都好得意
如果交足家用
到結婚買樓，反而會一筆過俾5成首期
仲講明係因為仔女孝順、一直俾足家用
所以俾首期都俾得順氣

無辦法 屋企人本身都有一層樓已經供完 但因為反對我買樓 一個仙都唔跌俾我 我自己買完通知聲佢地就算

其實都唔係為左慳錢而犧牲既
由細到大都中意著褲揹背囊 除左校裙一條裙都冇
暫時成世人都未化過妝
自己唔中意 男朋友又唔中意
連prewedding包埋化妝 我都係冇化
我諗結婚果日我冇得避

連登仔個個月入50k up 唔使問廢話

絲打呢啲好女仔邊到搵

一房都好啲
100呎果啲studio flat 早排買落岩岩鬆ssd果啲好多都蝕讓

我由細到大對寶石戲院無知既觀念係
入面早場過後地下會痴立立
女廁有鬼

而家啲樓跌到仆街仲叫人買

月供$11000 未計雜費 有咩事返份洗碗都夠供嘅
正常應該要儲幾多錢 見好多人買完樓都無失業後備資金

8:2

好識諗野 好叻

咁掉轉頭睇, 對父母本身都係對仔女好架啦, 對仔女好既唔駛講仔女都會俾家用.

再讚我就壞
屋企有個呀哥 如果我唔生性買定姑婆屋遲多幾年訓街

好高人工。。

買樓easy mode: daddy
Normal: 另一半
Hard: all by myself

其實係儲首期比較辛苦，供就好多人都唔成問題，生活如常，林鄭plan間接幫助堆高收入而無首期嘅人上車，至少有得揀下

月儲4萬

我都想跌到仆街
跌10%已經硬淨過合金底

100呎唐樓都要二百中尾 樓齡新小小就三百中
呎價太貴 又難甩手 不了
希望快啲鬆SSD 日子好難捱

化妝會化到個人皮膚差

我成日都叫老婆唔好化妝

根本個人本身樣 ok 唔需要靠化妝

你一年儲35萬叻啲 巴打 你做盛行

跟住通常都嫌人樣衰 然後話不了

工程狗

我勸你唔好抱住期望樓價大跌嚟就自己買到樓嘅心態

當有呢一日嘅時候香港根本已經災難級別

人人要錢唔要樓 到時你仲講樓 ? 分分鐘命都無

依家既我地後生一代(中下階層)真係好睇以前老豆老母有無生生性性買左一個單位翻黎，如果唔係真係注定成世就為左上車而做slave 有一棟父母既單位都起碼叫遲下有瓦遮頭點解香港會搞到咁撚慘 真係世一最悲情嘅城市

師兄撈咩

全港最惡黑驚😎😎😎

香港大把會計師律師醫生
甚至物理治療師護士社工教師

大把人30歲前1個人都儲到1球上車
襯後生搵多d錢儲多d錢投資

殺人放火金腰帶

起底>完

x2 工程狗

同你一樣
連埋裝修同結婚，一鋪清袋。
唯一唔同係
我同我老公2年前先識
但大家未識大家之前，已經有儲錢習慣。
而家諗番起
覺得個天冥冥中有主宰

你做仔你會唔會想條女零付出
我都係可以自盡

覺得自己有能力儲錢買樓（幾百萬嗰啲）

但係覺得太貴

所以都係不了

幫地產佬打工真係好光榮

投資不嬲都buy low sell high架啦 跌果陣又唔買 升果陣又唔買 咁幾時買

贏左錢都總會輸番係真，因為贏左時仲會覺得再贏更多，點知倒輸，10個有10個都係咁，只係輸多定輸少既分別。

做兼職都有10k
巴打你係咪唔瞓覺去返工

香港8-9成女仔有化妝
唔通8-9成都皮膚差咩？

就算本身個樣唔差
咁有時見客/ 上司 化妝都係禮貌
講緊唔化全妝 畫下眉/眼線
搽個唇膏都精神啲

如果你老婆想化咪化
叫人唔化 唔會覺得自私咩

我叫佢唔好化姐

唔係掉哂佢 d 化妝品或者攞條鐵鍊鎖撚住佢

平時同我去街嗰 d 佢都唔會化

除非特別日子 或者有時佢同 d fd 出去

基本上佢 d 眉筆 / 眼線都用勁耐 近排先買一盒咁多 eye shadow

佢自己都話唔好搽唇膏 一開始搽本身唇色就開始唔健康

多飲水同運動就係最好 d 護膚品同化妝品

做咗6年野冇投資齋儲儲咗100萬
一毫子都冇問屋企拎上咗車
雖然細呎數但叫做唔洗交租幫人供樓

97 入既 03 跳左幾多樓 你又知唔知

識人真係每個月成份糧dump落去，出bonus個份就拎去旅行

平時娛樂靠朋友，例如人地出酒自己出地方（樓），出去蒲同玩都去朋友club

當然唔係個個都識咁多人

識人真係非父幹
做老師既 人工唔錯
當然讀到書

好多人唔明點解我哋咁辛苦要做樓奴
事實上佢哋根本冇諗過將來或者根本唔需要去諗
一係有公屋一係屋企有樓留俾佢
我唔想老咗要住劏房俾東張西望訪問

完全將人吸乾吸淨
未計有小朋友之後嘅開支使費
到時真係冇咗份工唔得，唔好講咩去追夢

窮人寧死勿病

我比60萬首萬，屋企人幫手出60萬

有幾多個好似你地咁高人工

我就係，但我差個伴侶，依家就黎要供了

個本當儲錢，息平過租
到你唔想為奴，賣出去唔升值都收得番個本
(稅佣另計)

宜家係一成上車其實易好多
身邊基本都有舊首期 但上唔上又另計

真心平時慳少少冇大花筒壞習慣基本30歲兩個人一定夠比首期

但一成上車你預左之後生活質素要有取捨囉 住400呎咁
仲隨時跌番一成做負資產
不過自住驚閪咩

一個唔覺有咩大病就慘

一手定二手？
買邊區？

有

92 準備買粉嶺

有
買完tesla買咗間豪宅
但而家賣左佢用黎還債
加上留返喺間豪宅做工人
而家有工人房住仲可以慢慢賺錢還埋尾數

我淨係覺得成件事好搏，真係賭自己既事業同經濟唔會有差錯

帶飯慳條撚咩
一個月慳2000蚊
一年慳得兩皮
五年慳得十皮

裝修油完墙都無左

大把人份工硬過碌撚
啲野慢慢開返放返自由行落黎咪變返經濟繁榮

小數怕長計呀

乜依家仲有人比嘅咩

3年 3個月都唔知會發生咩事啦
到時仲有人接？

咁佢收曬你啲地做咩
唔畀你住趕你走咁佢啲樓邊個買
最多有啲位會畀佢略下水
咁都叫做繼續有得住

其實真係唔難

0900-1730 返全職 office工
1800-0000 返兼職 外賣師
星期六日就全日外賣師

主要原因係兼職唔太辛苦
兼職外賣師無單果陣就休息

女朋友:我有比你屌ga

一個人買樓

佩服佩服

慣左

細樓一直都危

但地段好就補救到

呢樣真

正正常常買
其實同買樓係一樣

你上面條友玩期權，緊係輸到仆街啦

我係女版嘅你

其實自己搞得掂都係種成就

坦白講，如零付出會考慮屌幾年屌厭先分手
當我提款機我梗係當佢雞
絲打咪再比咁多家用
4、5k 都好撚夠

根本就係想我俾埋佢孻仔果份

兩個fg都3xk真係冇咩參考價值

你自己搭木屋定住山？

樓價幾多 點解可以供咁少

G.E.M

就算退一萬步佢唔係咁打算
識仔仔嗰時知你家用17k 一定卻步 除非你人工大到70k+
另一半一定會諗 你比咁撚多錢你老豆老母 個差額變相老奉要我/我屋企比？

最後只會變成唔好阻我返工 班後生仔唔好搞事 收成期

冇錯，我都係咁諗

靠唔到自己，問左老豆老母拎30萬
自己同女朋友夾剩低首期
借9成，同女朋友一齊供

仲有幾十萬旁身，唔洗標簽得咁勁嘅
大家一齊努力

屋企關係唔好最麻煩，搬岀去一了百了，你比萬七仲貴過自己租樓

講就易

個個買股票都係賭仔性格，美其名叫投資 睇下財經台個個損手爛腳

暫時睇到呢位巴打最正路

有冇多d自己一個正正常常搵皮幾野買到樓既例子

成個風氣造就班人做藍屍
因為你哋出嚟爭取任何嘢都會搞亂我個供樓plan

銀行工 月入4至50
平時都唔多鍾意洗錢
抽到資助房屋
員工超低息mortgage
無問過屋企或者女友攞一蚊

做咩行？

要搵人夾份抽居屋，講野都咁大口氣
有錢要夾份抽居屋仲要本身住公屋
唔怪得咁撚惡 成隻癲狗咁
公屋多痴線佬真係唔係而家先知

樓爆可以賣樓，股災都可以割肉
有咩投資唔係賭，隨時都可以離場
30年係最長時間，你勁既，唔理罰息即刻清都得
30年租樓都要毅力架

哦
匯豐跳咗幾多你又知唔知
疫情開始恆指跳咗幾多你又知唔知
美股納指跳咗幾多你又知唔知

開口埋口知唔知個啲人真係好撚煩膠

咁03 年 你話冇問題 冇跌就冇跌啦
你開心就得

靠自己儲首期

利申專業人士100K月入

樓市係跌得個一段時間
之後基本年年gogogo
股市會唔會年年gogogo?
會既話恆指做咩碌返去2萬3
你開心就好啦 good luck

識個90年出世做精算，我識佢個陣係前年佢已經買咗奧運一個600幾呎單位千幾萬
雖然都要供緊，但都真係叫一手一腳靠自己

利申：唔知佢月入幾多
但知佢話首期俾咗4成
買車60萬
結婚用咗百幾萬
不過佢自稱身上用盡全部積蓄

吹水大會

好撚慘

會員摩根大通真係好撚威
話自己好撚有錢
原來痴老豆住公屋要攞間公屋黎抽居屋
講嘢咁撚串，靠老豆先有公屋住 自己又上唔到車 廢撚到 唔撚知醜字點寫

兩公婆 只要係護士/老師/OFFICE級就得

居屋

仲拎2003年黎講，不如講1973年

其實90後已經開始老啦
正常大學畢業 都已經做左幾年野
番工頭1-2年唔會點儲到錢
主要係靠人工上到2XK先開始儲到
同埋盡量唔大洗

身邊朋友同事 去到近30歲 加埋另一半肯儲D錢
基本上唔靠兩老都上到樓

炒股贏左兩球HKD
本身月入5皮
25歲
可以買樓, 但未買

我同事，5年前買左屯門補地價居屋，佢當年係20歲出黎做野，儲左5年錢

月入40K唔係過左居屋入息咩

之前啲5皮以上既專業人士都話難上車，呢個連燈仔既case竟然輕鬆上車，真係難分真假

居屋33,首置37k
除非係2個人入紙.....

從來唔知寶石喺邊
如果要我咁睇戲我寧願喺屋企download套片睇算

識朋友做ibank

化妝會令本身靚既人更加靚
本身樣衰既人無咁樣衰
係男人都叫個老婆唔好化妝
但係街上見到個化妝靚女又忍唔住望

上年同女朋友抽中居屋,上車費廿萬,搞掂

我同老婆都係90後
2017年買左連登仔最睇唔起既大西北私樓 (當時仲勉強有40X萬)
兩個人一齊儲錢, 儲左3年,60萬首期 (岩岩畢業兩個人人工都唔過20K)
你咪當每人每個月儲8K 再加儲埋舊花紅, 求其搵個連登仔都儲到
都仲去到下旅行

屋企背景都唔係有錢 我地都要俾家用
雖然唔係市區唔係新樓
但同一個價錢相比 , 大西北樓真係勝在夠大夠實用 , 放假二人世界都好滿足 , 到依家3年後月供13K左右, 而人工都加左唔少, 都愈來愈輕鬆

依家叫做可以再PLAN 下一步, 不論搬返出市區定賣樓移民~

總之氣地炒股就係賭錢
借幾百萬買樓 就冇風險

唔係同住家屬都入申請到

白單抽中

夠貼地

油尖旺得嘅

400萬以下細價樓

Sub-con?

雖然吹水大會，都即管講下

一蚊都無問屋企攞過

27個年有日係公司OT個陣覺得想生活改變下，因為真係hea得太緊要
就即日上網報名讀個master，同日交埋錢同資料apply入紙考牌(呢個過程包括埋考牌前要上堂呀會費呀考試費之類乜乜77) ，
個人開始入左忙碌mode就自此上左電咁，所有野都自動波同揸盡一分一秒。
之後28就一股作氣買埋樓，情況有少少特殊，但總之搞按揭呀之類由頭到尾都無煩過屋企人，錢完全自己出

順便講埋個半工讀master，三大黎，一年半讀完，成績都唔錯，比較好個兩個sem，一個sem4.0 ，一個sem3.9

當年遊水遊得快
都叫靠自己

可唔可以講下做邊行 同埋點儲首期?

分享下做邊行 儲左幾耐呀

做🐶咪得lor🤷🏻‍♂️

無J post，但起底見巴打你都買左，介唔介紹分享下幾大同有無靠屋企人？

炒股都要有本
不如分享下做邊行 炒左幾耐股

做銀行，出黎做野做左7年幾，頭幾年人工低儲唔到錢。後來人工高少少先儲到d。無特登去計儲左幾耐，不過個人無乜洗費又毒，淨係打機同去下旅行，每個月俾完家用同基本洗費就儲起，我諗4年左右吧。

26歲就買到
不如講下做邊行 同儲左幾耐首期

但而家有壓測喎

係d傻尻兒登仔覺得一買樓就係樓奴
我一路供一路住 樓價升賣左去 搬番去同屋企人住公屋又得
再唔係放租 搵租租幫我供又得
退可攻 進可守

佢地覺得 得買樓會有人跳樓
炒股就唔會

有壓測基本上好安全
但會唔會中年失業係一個問題
除左公務員同個別專業人士
無乜5皮收入以上既工可以保證30年唔裁員
不過人生本來就充滿風險
出街都可以比車撞
做好自己可以做既野就ok

炒股問題係太多誘惑
孖展期指期權牛熊
後面3樣只要掂一樣9.9死0.1生
樓就簡明好多
而且跌價都有得自住
一日唔失業一日都好難輸
純粹個人意見
自住樓有好多non monetary既加成
所以綜合20年去計
買自住樓唔賺都極細機會輸
投資樓完全第二樣野
而家買樓收租我覺得就未必係好選擇

開頭個諗法係老西都要考入政苦， 貪佢無風無浪又唔會太低人工。

但一黎自己廢入唔到， 二黎都真係諗通左條條大路通羅馬呢個道理，情願趁後生那那林搵多啲， 快啲斷供/賺錢移民享受下都好過係政苦磨到55。

所以依家心態上都唔同左， 搵多啲為上。 政苦？ 考到我依家人工咪入Lo , 唔得都唔會強求。

申： 27， 30k，借埋女友名幹左層樓

俾我就唔會慶祝埋生日
份生日禮物都唔會平得去邊
明知會攤牌
一陣分咗手咪仲蝕

你咁拖法只會辛苦自己

滿足？

我，一個人儲，做野5年後買

其實如果一早有意識要買樓 未拍拖都會自己儲下錢
下下都要拍咗拖先儲，就有排都唔洗上車啦

可你老母小小小老母能咩

90後，或90後情侶 靠自己買到樓，

係好利害！抵讚！

人工高咪得囉 你條問題都幾廢

一定冇 70k

如果兩個都係專業人士真係唔難
身邊好多大學儲左三四年首期己經夠數
可以上左將軍澳七球樓

一陣又搵唔同親戚朋友圍攻我
我諗過移民一了百了

係咁諗嘅話點解啲富二代成日要爭身家

樓可以印到出嚟
而家經濟咁差工程日日有工開，咁你都唔明真係窮人思維

如果一齊供樓上車
你哋Expect女朋友做咩工
或者你地女朋友做緊咩工分享下～

做電子雞先係90後上樓嘅出路

靠自己起碼搵到5皮先買到樓

請好少人，Top of the top
巴打，你女朋友準備打算考咩部門職位？JRE officer ? 2a3o? 定其他？
巴打你又起咩部門？我都係2a3o起房屋署做

你冇計交稅

我係講緊佢果個3-4年上樓大法
佢條件係要兩個人一齊儲15k
一個人既時候時間係咪要多一倍？

3年加5k 仲多過政府個加薪幅度

其實唔好眼角咁高 夠持 有plan儲 唔會儲唔到
我同老公都窮 零父幹 又係勁慳 同佢一齊5，6 一次旅行都未去過 上年年尾買 嗰陣未有林鄭plan
好多時只係唔甘心為層樓咁 寧願拎去玩用左佢
呢啲都係個人選擇
因為一切物質 同享受 我自己都唔太好
我只係想有個十定地方住
租過劏房租過唐樓 唔想再搬 冇自己屋企咁

這裡是連登 這裡能買樓

靠騰訊

男人喺街望囡其實無咩特別

好老實

行過見到靚係會望一望 身材好又係望一望

但係唔洗幾秒已經完全唔會記得呢個人

如果女人化妝係為咗喺街多 d 俾男人望嘅

Well ... 我只能講其實好無謂

反而你話為咗自己自我感覺良好我仲認同

好多時靚唔靚呢 d 係講埋感覺

食per Diem 正啊

關於感情事，女人全部都係雞
關於買樓錢銀，成功全部係父幹

好多野即刻可以唔洗理性討論

成個康樂園幾多棟樓
一個新盤幾多個單位

總有人中意用d李家誠例子去討論

家庭收入70-80k 月供20k唔會辛苦啦我40k 月供14k都仲好夠洗 一年去兩次旅行 成日約朋友 間唔中買個貴袋都仲有錢淨
同埋就算唔買都要租樓 10k一定走唔甩 人工又年年加 供樓筆錢幾乎無乜升幅 只會越嚟越輕鬆

兒登仔話得公屋得天下呀 儲多左既錢可以用黎叫雞

可以睇到大部分 90 後買到樓都係兩個共通點

1. 物慾低 本身已經唔太消費 易儲到錢
2. 人工本身唔低或者起碼有穩定增長

另外加速因素有
1. 有同樣 condition 嘅committed 伴侶
2. 家庭環境比較理想 無大負擔
3. 睇餸食飯
4. 運氣好 投資贏錢多

係咪都升咪睇下泡沫幾時爆lor

買樓和炒股冇抵觸架，有樓都可以炒股娛樂下，

有次睇樓個AA同我講樓就槓桿高容易賺錢，炒股冇槓桿，我即時屌尻佢，乜買樓唔炒得股咩？佢以為個個買咗樓就清袋，窮人思維，公屋AA, on99。

祝你身體健康

係咪靠自己? 係 靠自己問老豆囉

同意買樓同買股無衝突，
兩樣都有做，
仲有玩埋信用卡。

啱呀
唔由600萬升到900萬 點會有泡沫爆呀
跟住由900萬樓爆到700萬等沙士價

假如想儲到首期又想好似一般人追下電子產品去下旅行，唔靠阿爸一分錢同埋每個月要比番4000-5000家用

1.除非人工高
2.除非住緊阿爸公屋上居屋
3.除非十年來唔洗交一蚊家用
4.除非學投資用少少資本將其滾大

遠離牛熊仔平安呀！

揀幾隻實力股長線先有錢賺。

有識frd90後係完全靠自己，職業如下
1. 獵頭head hunt top biller
2. 保險 top biller
3. 夫妻檔醫生，同老婆聯名
4. ibanker
5. 大律師，香港某名大壯愛徒
6. 三大語文系副教授

唔係frd（或者唔再係frd）既，職業如下
1. 狗
2. 雞
3. 傳銷犯法撚

戴定頭盔先，呢班人買既樓最細係150尺左右，唔係個個都過千尺豪宅

講物慾細個真係會好多, 中學大學成日睇埋d 高科技野, 睇衫又想睇牌子野. 然後發覺一部iphone 可以用3-5年, 減少少肥原來uniqlo d 衫50蚊已經可以著得好睇. 慢慢就無咁強物慾. 然後你唔買唔買, 慢慢見到銀行錢多左, 就更珍惜佢要需要先會買

2年前嘅淡友，今日都變埋業主，接受現實吧啦，等樓爆

我consultant

可能佢覺得你貪佢既錢

等樓爆由400萬樓爆升到上800萬

30年後爆果陣你先好買呀
都仲住到10年8年嘅

供奴

既然都無面，咪認埋連住緊間公屋都係靠父母

求分享點玩信用卡？

其實兩公婆出黎做左5年野, 搵緊中位數, 都夠曬能力買上車盤啦,
不過呢到係連登, 算啦廢事講太多喇

連燈大部份搞緊移民，準備去外國住大屋，香港買樓咁貴不了

係依個post證明好多人等買樓 樓價點跌

其實市面上仲有好多400幾萬既上車盤,
但係你一黎就打大佬, 唔怪之得啲人不停攻擊你啦

外國人工低稅率重不了

真係勵志post
睇左幾多故事 係香港買樓唔係難事

係呀

但係三日唔埋兩日又會有人討論咁姐

做嘢<5年
兩個加埋86k
啱啱上咗車8xx萬冇屋企人幫
唔炒股唔賭錢一年去4次旅行

其實每人存 15k, 我諗對90後 grad左出黎做左幾年野應該唔係太苛刻？
錢就幾時都存嫁啦 唔係話搵岩人 諗住要結婚果刻先開始存掛

同埋你同女朋友開始拍拖 培養到適婚既階段都要 3, 4年時間啦，呢段時間存好錢d timing 都差唔多

當你 26歲做左野3年左右開始存又呢個時間搵到個女朋友，29, 30左右就應該存到

Red card 回贈

真 與其同你捱麵包儲首期買3百幾呎樓 稍為靚少少條件好少少嘅女仔一早搵左父幹撚埋單歎世界啦

笑死

原來真係有d 女係咁
自己有分享受 但又唔想付出
介唔介意講下條女咩年紀？ 通常去到 30歲就冇晒呢d 問題

識好多人做bank frontline都得...

兩隻工程狗/IT 狗有 6,7年左右經驗都應該ok

以前供樓人工高可以供好短時間
宜家人工高供好長時間
真係祝你好運30年唔好失業

完全係我個case
但人工高啲

巴打租樓既過可以失業?

屌 我係一個人 兩個月月入30-40k

見好多fd人到中年失業一段時間
就算出嚟做都揾唔返咁高人工
就算大學生

不過以前二百萬一層最多供十年
咪甩得快就算失業唔驚啦

宜家D後生好似我D FD咁就大件事了

宜家呢個時勢 有錢仲買唔買樓？

分享下投資心得

做邊行

屋企大把錢，鐘意就買，緊係冇所謂，可能巴打你大撚把錢
大把人冇父幹，一畢業死儲爛儲到30歲，仲要以前月月供樓，層樓又唔大，新嘅又細，唔係一身為奴咁係咩

做咩姐，唔講得架咩，咁事實有邊個鐘意供樓，你供得好撚辛苦咩？講中你心聲？唔比人講野嘅，一係係full pay，咪唔洗供囉，
係唔係要講香港地個個都屋住，好撚幸福，好過非洲人好多，咁先岩聽？你依啲咪叫呃自己囉

大把，90後不再後生了
90都成30歲，好多26 27結婚，兩個一齊儲，
3 4年儲到首期唔係難事

0005
Tsla

有點好彩, 靠美股賺到少少, 可以自己買, 不過唔會買, 浪費成筆資金

你讀專科master？
定本身份工都要考牌

月入50k 都唔掂啦
靠自己

樓市唔升唔跌 玩啲30年 9成plan
比息都比死你

咁祝你全家幸福囉，洗鬼見到我一句咁大反應咩

之前去飲撞到啲中學同學
問我第時aim 幾錢樓
我話8m
佢問我係咪個個月成份糧掉入去
等條女養

我本身有一層 收15k 租
用啲租金去供樓唔得咩

真係以為自己係公主

中年失業搵唔返舊人工，其實係個人廢。

成日驚失業，充滿負能量，做人都唔會成功。咪響屋企住，做啃老族，冇問題架。

不過唔好開口埋口咁黑心。咁黑心嘅人，運氣都會弱。

人哋上車，祝福人唔洗錢架。

都算專既，個master本身要耐啲，只係我早左grad
份工唔考牌都有得你撈既，考左就對自己以後好啲，要離開香港都易啲

工程？

樓平一半 但同時你人工得返而加6成 你又ok?
而加樓價係癲
但我唔認同樓價門鑑應該低到每個人都可以買到樓

人老咗/換老細有機會揾唔翻舊人工根本好正常
以前樓價低就話甩得快

宜家D後生上車不論人工
都係唔好咁貴上300幾萬左右較穩
劏房/居屋都照買
可以的話早D供甩唔好後悔先
林鄭plan 必後悔

Agger 喎師兄

一直都係咁覺得

貴就肯撚定貴到離撚哂譜架啦

但事實係同時香港的確有巨量爛泥扶唔上壁

唔認同樓價有需要遷就呢 d 垃圾

突破盲點
唔通掃街洗碗月入1皮基層文員又要買到樓咩
問題係而家公屋個入息低到離撚哂普
呢樣又牽涉無限新移民問題

sad but true
好撚精準

純個人尻UP
而家買唔起尚可賴樓價貴
但現價跌多15-20% (頂峰跌20-25%)就已經好合理
仲係買唔到就自己問題

多謝

30年期 每年儲多少投資 15年可以還哂
你一生得15年另計

咁不如all in股票，賺完再full pay ,供黎把撚呀，岩唔岩？

識人dse基層狀元讀law
畢業入律政署
第二定第三年上車

留喺香港把撚咩
幫李嘉城打工

巴打介唔介意留tg?
情況同你有啲似

絲打好似gbus
筍盤都搵唔到另一半？

你十五前買滙豐 睇下點 股票風險始終高
你可以用股票獲利 你勁 請去馬 賺到錢 開班教人都得
不過唔係個個都可以獲到利
你贏 恭喜你 你輸？

仲有就係 你股票獲利得咁犀利 買樓就應該借盡 用2厘嘅債繼續all in股票 賺個息差

無論你幾有錢都好 full pay買樓都係on9（除左屋企人好有錢

咁你又點每年儲多少少投資，就可以15年還晒？包贏，學龔成買2800？

不你你解釋下點樣每年儲多少少投資，就可以早一半時間供完層樓，想聽下你依位股神意見

唔靠父幹，雖有被幹

復利效應 可以買基金可以買股票 保險啲可以買儲蓄添
重點係唔好all in啲儲蓄買哂樓
買樓個陣留多個錢 遲啲會輕鬆好多

依到大把業主聽到一生為奴四隻字，好似講中佢地起晒鋼咁，你當做好人幫下佢地，點樣儲多少少，可以早一半時間供完層樓？

好多基金過往表都好好 每年都有賺

樓下銀行個個咁講，如果搵食過住啦

其實你唔買樓 生活會過得好好？你可能同屋企人住 可能有祖屋 不過租樓咪又係幫人供緊樓 唔係為緊奴咩？

我當你層樓500萬，仲差400萬，要每月點儲多少少，投資咩野，15年就提早供完層樓呀？

月供 14784 還左15年錢 淨返 2326744
當年利率 7-8厘
每年要儲多80000蚊

乜鳩 幾時年利7厘?

我唔想再覆佢

我係巴打

你之前先講自己7月做左供供，依家講嘢係咪自打咀巴

冇關係，只不過租租食一舊屎，供供食半舊屎，借到盡嘅供供可能食兩舊屎，除非你唔洗做姐

咁即係你同意供好過租啦，你仲要高位買樓，你自己咪又係供奴 講鳩咩

大跌可能食兩舊屎
冇野絕對

租又好供又好，咪又係要做，講到供樓好幸福，贏左全世界咁

Gbus夠屈la
求其考份MT/AO 已經打嬴9成人

有冇link?
唔識點加

Add到

唔係靠自己

中學時唔讀書，dse 得10幾分，入左asso 之後突然間肯俾心機讀一年升左U, u grad 無耐抽中居屋，首期係親人走個時俾左筆我，自己收入唔會過壓測，好彩居屋唔洗壓測，另外老母有層大型屋苑私樓留左俾我，算死好命

無人講過買樓贏左全世界，不過做租租99%輸硬無間地獄

你係咪真業主我都好懷疑 其實係咪仲交緊租

其實好多人都係，只係連登仔唔肯接受現實，覺得一定係父幹

你岀世遲

Client? 考左牌先草到4萬幾掛

「大跌」「可能」

你自己一早儲定 搵返個有人生計劃嘅另一半又一早儲定
到一齊咪夾返埋啲錢 咩一個人要儲多一倍
我係咁嘅意思

等到上連登會顛覆國家都未等到跌

你好驚咩？

我無話有抵觸wo

我買完樓都有炒美股

但過去十年黎講

用一百萬炒股 要跑贏 用一百萬首期買樓唔易

樓升閒閒地都幾十萬

股用一百 賺幾十萬 唔係個個得

無業主驚，得扮業主嘅人幫人驚

邊句見到我驚

得啦 gogogo啦
你間豪宅好快升一億，你都係想聽依啲說話姐

見到香港咁嘅情況，我唔明點解D人要急住買樓完成人生目標

個人認為買樓間硬儲錢黎買樓,搞到自己咁辛苦係無謂

其實每個人嘅人生階段都唔同
90後都差唔多要成家立室
唔諗住移民 唔想做租租咪買
唔通日日等樓價跌等運到
最怕等到個b出埋世都未等到

量力而為，有人覺得辛苦係值得，有人對樓完全無興趣，無對與錯，因應自己需要決定買或者租

一個人儲左幾年有一百萬，但都唔夠人地兩個儲得快

我講緊既就係好多人無量力而為,搵咁少間硬儲首期間硬供

唔洗幫人擔心，搵得小都買到樓供到樓，自然有佢辦法，搞唔掂自然會被淘汰，識唔小人搵2萬幾都供到樓，旅行照去，正常消費

供成世真係加上香港宜家咁樣

正確態度
同埋過到壓測 供樓辛苦極有限

無人話會gogogo
只係都唔覺得會大跌
就算小跌都賺咗租
其實有咩要驚
你好驚？

2個人快好多，
當年舊按保下1個人儲，
覺得浪費人生。

係咪可以做朋友仔 傾下工程
如果你唔介意就收留我啦

搵得少就算無父母幹

其實唔嫌細同舊都上到車
300-400萬實搵到，如果係有住嘅需要都要諗
香港長租自住無殼蝸牛真係勁蝕

我做開civil
但搵唔到一份穩定過依家
唯有做住先

90後 專科
做左幾年野 儲左7位數字
唔買名牌袋 返工帶飯
最大支出係家用
興趣都係行下山 做下小手工 上下唔同興趣班
一年去兩 三次旅行
出街唔會特別食貴野
間中會買野獎勵下自己

上年solo trip 之後就好想自己出黎住
諗過租樓 同過屋企人商量之後
佢地都贊成我買樓 睇左個幾月
對而家單位一見鐘情 近自己屋企+公司 旺中帶靜 講左少少價
月鄭plan 9成 4xx 市區 ~300呎 40年舊樓 月供都係14k 同租樓差唔多 無乜壓力

係咪廢話黎?

做咗大維修未？
如果單支樓户數少維修起上嚟條數好甘

好好諗吓佢嘅未來有冇你，你嘅未來適唔適合有佢啦，一個月5k，其實夠畀一個床位嫁渣，冇人有義務一世單方面付出嫁

ibank back office都得

恭喜再有淡友變左業主

家用 5k
保險 1k (已經claim 過3次, 身體比較差)
搭車食飯八達通 2k
netflix kkbox 電話費 加埋 4舊

其實已經8千幾.... 好難想像5k 洗唔晒
未計有女既話要拍拖, 同埋年中間唔中娛樂聚會去旅行買少少玩具換電話果d

連5k都唔肯供
仲想住市區10球樓
趁早飛左佢搵過個正常人啦

認真, 其實除非條女一定要, 否則留返女友個名唔好聯, 第日女友要幫佢d 細佬妹或者第日個仔抽居屋公屋, 甚至自己第日想換樓, 都仲有個quota 可以用, 聯名除左名份同用黎離婚分身家外基本上無用

幾大啊裝修傢俬甘唔甘

女人會話男人要負責任 點解你對我既愛用錢黎衡量

3zero巴打好堅
記得曬邊個係淡淡

有幾無面
未grad都有車有幾層樓揸手
而你班人重係到爭緊父幹上車有無面
睇住你班公屋仔掙扎不知幾好睇

做咩姐，講到成世供樓，講中你心聲好撚慘呀？
我祝福你對面個單位變凶宅，層樓賣唔出

咁左右上下層都死埋死淨你依間超級凶宅

成班傻鳩住私樓打份牛工，講到自己李家誠個仔咁，笑撚大人個口

聽日瞓醒記得返工啦

公屋仔就係公屋仔
係你個世界私樓係咪一定要打份牛工供？
咁都叫李嘉誠個仔
係咪有車有幾層樓係你心入面就已經超級有錢？
笑撚死人咩
我都覺得自己算窮
唔該你出去見識下咩叫有錢人先

傻仔真係傻仔，成日覺得公屋就等於窮，正宗比人洗腦
大把公屋富戶月入幾十萬，出面有樓有車

唔該你唔好狗眼看人低啦，冇料扮四條，想扮有錢人？今世冇你份呀柒頭

原來真係住公屋

住邊都搵得多過你啦，狗眼

公屋仔真係公屋仔
又拎公屋富戶打飛機
一棟樓都唔知有無一個啦
唔好笑大人個口
而且就算有都唔係你 關你咩事？
明明你自己衝出嚟柒又話人笑尻你
係咪住公屋住到傻撚左？
同埋唔窮點解要住公屋？
唔好同我講你就係其中一個啊
Btw你間居屋抽到未啊

算吧啦
條友衝出嚟柒然後又話人睇唔起佢
肯定俾人串得多搞到好自卑

你條傻鳩啲錢畀女呃哂未呀？
你又住邊咁巴閉呀？貼張屋契出黎睇睇？
原來住公屋扮私樓

得喇 公屋個個都富戶嘛
你係咪其中一個？
呃社會資源仲大大聲
下下第一句都大人地話自己搵好多，好自卑要周街同人講自己係公屋富戶咩？

開多個名又扮有人撐？好心啦，屌你老味小學雞到呢

得啦，你條廢柴至撚醒
我有話自己係咩？叻唔切，見到人喺網上打乜就信到十足，好似藍絲狗一樣咁撚蠢

得喇 全部話你嘅連登仔都係同一個人黎嘛

真係好肉酸

唔係咪得囉 咁你咁肉緊 荒死人唔知話緊你咁做乜

你都知自己肉酸呢？淪落到要喺網上扮有錢人拎優越感

收皮啦藍絲狗

請問我邊句扮有錢人？你係咪思覺失調？

Cls
你係咪有被害妄想症？
都唔洗扮有人撐啦
樓上睇你都俾人屌到反曬出嚟
住公屋真係會住到傻撚左？

你係我鄰居？你又知我住公屋？我係覺得住公屋冇錯既，唔撚抵得你班仆街狗眼看人低，忍唔住出聲！

點解一定要俾女呃錢？
我就係外國
洗唔洗影一影個天俾你睇？

費時同你講

留意翻一開始都無人屌你住公屋
自己衝出嚟柒又話人睇唔起你？
大佬你有幾自卑啊

大把公屋富戶有樓有車
正常人第一樣諗嘅係覺得佢地濫用社會資源
舉報佢地人人有責囉
點解仲會攞出黎打飛機
定係啲錢靠你地本事借 唔洗還啲friend黎？

做老闆又話你知咩，我冇話過自己住咩屋，你信唔信對我都冇乜損失。

我唔係住公屋，但我唔會睇唔起住公屋既人，就係咁多，你想講乜都冇所謂，隨便你

係啦 早d訓啦柒頭
房又無間 小心嘈住屋企人訓教啊

咁你會唔會睇唔起公屋富戶？
我就睇唔起喇 明明自己有錢又要死霸爛霸呃政府資源

所以咪話比你知好多公屋富戶濫用資源囉，咁你有冇屌鳩呢班人呀？定係反而屌緊社會上被壓迫緊既窮人？你唔走去笑啲露宿者訓街？

你又知我無屌鳩佢地？而家咪屌緊囉
不過同屌你衝出黎柒係無關係架，可以同步進行
但你上面講到公屋富戶好威威

咁離婚果陣層樓點分?

我都屌緊你欺壓窮人，狗眼看人低
威同濫用資源可以同步架，有咩關係？

Google完綠表係咪有公屋先可以用？
你條傻仔真係笑撚死我
啱啱先咁自豪公屋富戶
轉個頭又扮自己唔係住公屋
大佬我一起身重想訓多陣
俾你搞到醒曬

咦喂！乜出個post話抽居屋就等於住公屋？咁下次我話自己身家有1千憶想學投資啦喂！

原來兒登既藍絲咁易呃？好玩了！

唔好玩啦
唔住公屋點綠表抽居屋啊
有一千億投資居屋？
唔夠人講就話人藍絲
你真係柒到無眼睇
公屋仔真係公屋仔
個種自卑感

人講乜就信到十足，係藍絲先咁撚戇鳩
係呀喂我住公屋架喂，犯法架？你吹波？
你有冇得住呀？

狗真係狗，以為自己好撚叻，嘥鳩氣

大佬個post你自己開架
唔通你本身用白表上嚟問綠表抽居屋？
頭先又扮唔係住公屋
宜家又認翻
你係有思覺失調定咩？
係咪住公屋樓上日日鑽牆鑽到你傻撚左啊
係啊我無得住公屋啊
公屋仔真係公屋仔
柒撚到無眼睇
係啊個個都睇唔起你架啦
但你又可以點？
繼續住係間公屋到吠啦

好悶，有冇第二句？
貼張屋契睇下你住邊咁威？又唔敢？

出post一定係自己問？一個帳號一定係一個人用？用下腦啦，不過你都冇

點呀，仲有咩可以講？冇就收線

係都你證明左自己唔係住公屋先啦
係啊繼續扮啦
下一句係咪say sorry話頭先俾人借左ac ？
我就已經講過我係外國
威得過你住公屋咩？

你話住乜咪住乜囉，最撚叻係你啦

上兒登勿認真，拜

係啦係啦
訓啦柒頭
我就出去食早餐
睇住朝早又鑽牆啦

做左6-7年野 平均每月儲一萬（拉平均數）

股票17/18 年賺左10萬

唔怕舊唔怕細

最尾個點好重要，眼見好多人都又嫌舊又嫌遠又嫌細，試問香港買樓有邊代人唔係細屋搬大屋

邊句欺壓緊窮人？係欺壓緊你乍嘛，你係窮人？
威同濫用資源可以同步？啫係你覺得濫用資源好威，以佢地為榜樣？

唔會人講乜就信到十足
所以你話你唔係公屋仔咪無人信囉
根本你啲言談舉止都成個發窮惡公屋仔咁

邊做邊儲， 29歲買新樓樓花一手一房，一個人供。由做野到依家一直有比家用最少7-8k。

做野前個5年做NGO， 搵得唔多甚至叫少：近兩年轉新工，搵double; 所以2.5年就儲到5年既錢

都有一年去一兩次旅行，但日常生活算慳，買野少。

笑死 點解佢會覺得人好想住佢間公屋
點問得出「你有冇得住」呢句
柒到唔敢睇

紅字User 真係多CS佬

我同老公䬡冇乜物慾
一心諗住儲錢買樓
由萬幾2萬 撈到有8,9萬
終於買到大西北自住
小朋友出世 而家睇下幾年後
可以的話再買市區搬返出去

89&90情侶，17年買入第一間4百頭，5十幾萬9成上車，今年年頭賣左賺百多萬，換樓7百廿幾萬，借8成

二人收入加埋5萬幾

超off topic
其實如果經濟能力許可
生仔係咪人生必須經歷既過程？
唔生到45 50歲係咪一定會後悔

個個唔一樣架
我識好多人都冇生
不過想生既如果 因為生唔到就一定係一個遺憾
事實上好多人身體都生唔到小朋友 係到嗰下先知

宜家好多人話買唔到樓
又要地方大 無500呎點住？
又要地鐵站上蓋 山卡啦點返工？
又要價錢平

世界上唔會有一層樓 又大又交通方便又價錢平
只係睇你點取捨 但好多人唔明白呢個道理

曾經都有人話我村屋300呎咁細點住？
我心諗 屌 有錢我夠想買別墅 問題係無錢
300呎住一世咩 起碼我宜家供落去既錢係屬於我自己 將來樓價升 我間屋都會一齊升值 起碼唔洗交租 將來搵到錢咪換過間大d囉
呢d人真係屌佢都廢撚是

人工幾多

我會自己買間
巴打儲得幾快做邊行呀?

買二手私樓係咪抵d

我買左二手。不過個人覺得，新樓包裝修送傢俬，又會幫你執漏，呢度都慳唔少錢幾抵玩。但係同時新樓會markup左premium，同埋新樓又無得睇樓，座向景觀要自己做功課。
新手睇發展商d plan 又discount又成好似好抵咁，但好多時候你未必有能力用得到，最後可能都係用得個光豬價，要小心考慮清楚囉。
有D AA 好仆街架，實想你買新樓多d，佢地多佣d，但係發展商d plan 又解釋得唔清唔楚。到時水左你落答，你又真係簽左臨約先發現用唔到個plan 或者計錯數，搞到最後要籌錢或者撻訂就無謂啦。而家咁多新盤撻訂，我有時都懷疑係咪買新樓俾個AA水左去簽約，點知先發現計漏數搞成咁

下 近年 d 新樓裝修唔係不時都有問題咩

收數後叫發展商執漏慘過閪

仲要 d 則劏到好唔實用

28k一個供？辛唔辛苦

我個人比較懶，佢d裝修我覺得ok就算

至於發展商執漏既，你驗完叫佢跟，大部分發展商都會肯跟既。自己揾裝修發現有問題，叫d師傅跟一樣都會煩

則就見人見智吧，我相信無論新定舊樓，大家都會覺得個則接受得到先會去馬既

我份人就實際 d
最憎 d 新樓收貴一貴管理費整埋 d 唔等洗嘅門面野

想買d 25 年-30 年舊樓玩住先

巴打做外賣師係咪3開咁做?

唔係市面上三大巨頭
我係間餐廳直接請返黎
人工唔高 但做得輕鬆
唯一難處係全香港都送 所以全香港都要熟路

$45000盛行
60萬 即借9成？
閣下做銀行？

咩part time 有$10000
搵過好多
做到狗咁都係7000-8000

而家28歲
fg 18k,6年後而家27k
每個月6成俾家用,然後老母話一直幫我儲起左
早排8按買左400萬大西北1房 算唔算靠自己

老母真係幫你儲? 係既話真係好老母喎.

朋友做工程師
借盡9成
銀行用渣打

老母同你儲左幾多

全部俾佢既家用都係儲番俾我
本身老豆老母搵到錢 唔駛靠我

兩個人真係易好多
自己一條友依家係儲到首期
但壓測一定過唔到

我自己一個壓測差4-5千左右

要concern 轉手同大維修問題，大屋宛應該無乜問題

真 要儲容乜易

反而想知有冇90後或者80尾
負父幹都上到車
姐係冇屋企人幫不特止
家用仲要大大份 幫手還債咁
呢d勵志好多

我係負幹，
1個人上，
80尾。

我老公係負幹 真係儲極都儲唔到幾多咁
我就唔駛畀家用屋企
後來大家搵多小小 易儲啲
個首期入面既80%係我畀

27K 8按過到壓測咩

村屋冇車點出入? 係咪多蚊到仆街 好似大J咁?

26歲 月收4萬 + 兼職5k 左右
一個月儲大約2.5萬
一年儲20萬左右（扣交稅/保險/睇醫生錢）
依家做左三年野 儲左40萬左右
打算依筆錢綠表換居屋上車
如果抽唔到就儲多幾年 三十歲左右按九成上d平私樓

本身住市區都唔會搭公共交通工具
住村屋對我黎講更加方便 一出門口就跳上車

要自己買樓仲要家用 你傻撚左 ？

搞大佢個肚飞啦 仲等

28歲 月入三萬 自己儲左70萬

前年都要靠老豆老母幫手出一半先上到
好難想像完全唔靠要幾耐先上到車 真心佩服

坐左幾多日

唔係個老母都係賤既

求下弟打唔好放條女出黎

自己食好喇

我岩岩30歲，fg時出嚟1萬左右，家用都要比6k，返工食飯車費另計，勝在無燒錢嗜好，頭幾年儲唔到咩錢。

到上年，人工去到28k左右。但一take白表單人抽中居屋，買左個開放式單位，算係上咗車。當時首期只係20幾萬，另加3萬幾印花稅+7k律師費，全屋裝修around 30萬有找，total 55萬左右。

儲錢時期，開支主要都係家用6k+車費飯錢雜費，計埋哂都係8-9k有找，其餘儲起哂，無買任何保險同投資，靠公司醫保。

依家每月供樓+管理費開支1萬有找，家用3000，生活費預計4-5k，銀行利息有收入每月1200左右，每月剩低1萬左右，儲起佢，有需要時再洗，打算到時岩價賣左佢，再上私樓。

其實買樓真係要有儲蓄計劃，你唔儲既話，神仙都幫唔到你。

我信奉世界不是距離自己那麼遠，願意踏出第一步，就接近成功多一步

抽到60歲都抽唔中

睇到抽中居屋個句就唔洗睇落去

我都係靠自己

中左六合彩之後上車

有興趣聽呢啲，其實唔駛俾家用但痴屋企住個人認為已經係父幹

運氣都係實力

其實咁講啦，如果想買私樓，其實者係一步一步行出嚟遮，我雖然叫抽中居屋，但我手上都有成百萬，儲多幾年，有多一個人擔保，一樣上到私樓。當然唔係千呎豪宅啦

未撚傻啦 運氣都係實力既一種
做兒子做得成功未得囉

結果啲回覆十個有九個都係另一半比/中六合彩/靠自己問媽咪比錢

值得respect
好勵志

多謝，有心買樓真係要及早計劃同犧牲一下，唔做得大花筒。好多人買唔起，除咗係樓貴同人工追唔上之外，仲有原因係洗腳唔抹腳，佢哋選擇左先甜後苦，無得怨人。享受完又係到酸，唔好忘記你享受緊時人哋努力捱緊咋

同老婆加埋搵7萬幾蚊一個月，月存4至5萬，存左3年多d終於買到

出嚟住仲俾乜撚家用，你呢啲廢人做壞晒規矩

你講嘅大致上都同意
不過抽得中居屋真係好好彩

不可否認係需要運氣但機會係留比有準備嘅人，先準備好錢，到時進可攻退可守。

同一樣嘅準備
抽中居屋已經可以比人早幾年上車
又唔洗壓測
個世界已經好唔同

買嘅單位幾錢幾大到

好多人又嫌細又嫌遠又嫌舊姐

講到最極端只求有地方住，肯的起心肝點會買唔到

居屋有幾難 抽呀屌你老母
老豆老母有樓你住唔洗出去租樓住你就訂左啦

除非你財務自由左，如果唔係都係奴隸

有人接貨先得架，話之你升到7000萬，繼續打飛機啦

你睇下成交量 你就會返去你老母個閪入邊

90年
4年前同老婆8按買左4.8m
準備生小朋友諗緊換3房
賣左而家果到加saving先有4m左右
首期預3m左右
發覺唔係好多選擇
冇父幹有排捱

個樓價，整到你好似成世都要好辛苦咁做

你4年前已經好好
16年升幅咁大食到條水
識人3年前買同而家樓價升得1成到

16年Grad 做左4年野依加準備第5年
錢已經儲夠 睇緊樓未買
岩岩出黎做野果時搵18K到依加搵37K左右
平時洗費唔多 返工有時帶下飯 俾埋家用 每個月依加儲25K倒
計埋Bonus 同埋玩下股票，每年儲到50萬左右

依加儲到百三萬，跟住女朋友本身又唔大洗
佢儲得比我慢，始終女仔多好多洗費
加埋佢幾十萬 都差唔多有180萬 九成按連裝修絕對夠Cover

依加睇緊樓 諗緊買邊度好

身邊同我一齊Grad既 個個有d買左樓結埋婚，有d同我一樣都係睇緊樓等上車。
係咪我平行時空？一齊Grad既個個閒閒地都搵30K以上 有唔少仲已經40 50K

利申：非專科畢業 出黎都係搵office工

你睇清楚未嫁？
月入30~40k 存15你話比左家用未？
兩邊都唔俾家用快多半年至一年啦你預

用成交量黎做指標，睇黎你老母都要自殺生左個戇鳩仔，你連老母個閪都返唔到

柒撚咗就認咗佢啦
淋奠plan出咗之後 將軍澳價量齊升 弱智唔識睇下中原網收皮啦

村屋2樓連天台，520萬

btw 600萬樓升到700萬講緊成交價
樓奴一年間執100萬 真係慘

繼續打飛機啦你，等睇

2013年：等睇樓爆
2014年：等睇樓爆
2015年：等睇樓爆
2016年：等睇樓爆
2017年：等睇樓爆
2018年：等睇樓爆
2019年：等睇樓爆
2020年：等睇樓爆

樓奴由一房換到三房
準備買多間收租做double樓奴
只有兒登仔笑到最後 睇樓奴打飛機

儲一兩年定儲五六年
時間問題囉
抽中居屋無著數到嘅邊有咁多人抽呀